周梓樂死因研訊︱法醫相信梓樂頭部傷勢很大機會因頭部右側受直接衝擊造成 資深法醫馬宣立稍後將出庭作供

科大男生周梓樂去年11月4日凌晨於將軍澳警民衝突期間，在尚德邨停車場墮樓昏迷，留醫5天後不治，終年22歲。為梓樂解剖的法醫科醫生郭嘉琪今出庭作供，她指曾以梓樂死後的血液、尿液、皮膚、氣管或肺部組織樣本化驗，認為無證據顯示梓樂攝入胡椒噴霧或吸入有相關成份的催淚煙。她指綜合分析梓樂頭部及盆骨傷勢，相信梓樂是側身著地，而頭與盆骨差不多同時著地。

郭作供期間，死因裁判官批准由家屬委聘的港大醫學院病理學系首席臨床講師、資深法醫馬宣立旁聽。馬是本案專家證人，稍後將會出庭作供。

庭上讀出法醫科醫生郭嘉琪撰寫的解剖報告。她於去年11月14日在葵涌公眾殮房為梓樂解剖。報告指，梓樂身高175厘米、中等身形，體重為72.4公斤。梓樂的頭部及胸腔等有9處治療痕迹。

認為梓樂頭部傷勢很大機會因頭部右側受直接衝擊造成

郭指梓樂傷勢與鈍物造成的創傷脗合，體內藥物與醫院救治時使用的藥物相符，藥效為抗癲癇、鎮靜及麻醉，不大可能造成死亡。剖驗中沒發覺梓樂體內有不尋常藥物，亦無非治療用的藥物令他致命或失去知覺。

禁錯負皮

鈍物

有個哨兵
誤判欄杆後是同一樓層
諗住easy跳過
而且不幸的選擇了用parkour 手法
Roll landing
所用姿勢根本不適合高處跳下
過了欄杆一刻 知道大鑊
已經來不及作出保護及修正動作
從幾米高飛墮 頭部重創

補充
即係本來他預期以圖右2姿勢著地
點知撲空 雙手摸到空氣
繼續在空中旋轉及墮下（約0.45秒）
以大概介乎圖右2及圖右3的姿勢著地

推

好多租用這個停車塲的車主街坊
都話呢個位好伏 初到這裡的車主
好容易睇錯 以為欄杆後係同一樓層
但係無端端你唔會跳過去
所以 以往沒有意外發生
但事發當晚有好多手足（非車主租客）
來到這個停車塲放哨
平時他們沒有來這裡
當晚另外一名手足
也差點中伏 好彩他及時抓住欄桿
才沒有令悲劇重演

鈍物即係跌落地定係物件

人地PE咁好，點會咁易碌落去。

睇佢遺照佢係咪有玩開攀石?

就係PE好先有信心跳欄吧

視覺誤判
信心過大
陰溝翻船

但有意識的話手同腳應該會斷，轉到姿勢，而且就咁跌其實都好難死人，參見沙田果位手足。

會唔會俾人襲擊過 or 俾車撞？

兇手可能走咗上4樓平台

架逆線車都可疑

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

這種傷勢不常見
是因為他自恃識得parkour
用了和其他人不同的方式跳下
但誤判高度 飛墮幾米後
用了以下姿勢著地

有資深骨科醫生表示，一般而言，如自殺者從高處躍下，較大機會引致盆骨垂直受壓；
盆骨側邊受壓較大機會是沒知覺下墮地。

點會做哨冇啦啦走去玩parkour
同埋邊度黎周梓樂玩開parkour既source
我查完，除咗大公報之外就冇其他source啦喎

識玩Parkour
本想用圖右2姿勢到地
點知原來欄桿後是高空
最後以圖右3、4姿勢著地
所以頭及盆骨側重創

樓上不如解釋下點解屋邨cctv影到黑影係冇任何掙扎嘅動作啦

不停帶風向

無人話佢玩或表演
佢只係用parkour
的技巧跳過欄杆
佢唔係無啦啦跳欄

事發後你地第一個版本
話有人逃避催淚氣體
失足從高處墮下
後來發覺對文宣不利
這樣死也不夠轟烈
不能把運動推向高峰
所以後來改了劇本

樓上你繼續鳩噏啦

話佢玩parkour然後傳張相出嚟

話有朋友當日同佢一齊喺停車場嗰個係你呀

到底係邊個吹大左呀

你班狗不如夾下口供先啦

貼埋link等你有返記憶啦

um
其實個劇本都真係好差

講緊你嗰個

文宣係點唔重要
而且文宣係各人自己整，冇一個人或者組織統籌
你都可以整文宣周街貼
唔同文宣只係代表唔同人對真相既猜測或者詮釋
而唔係真相本身
但最重要係真相
真相應該經過調查後就愈來愈清楚

所以第一，文宣改變係正常
第二，有咩合理證據令你猜測梓樂無啦啦做哨既時候，唔用正常方式跳欄，而要用較難既parkour方式？
第三，即使真係以parkour方式跳咗出去，就會令佢係空中個段時間冇任何掙扎？

之前的圖 的確是tg的截圖
佢唔係車主 嗰晚點解深夜去停車場
他平時喜歡什麼運動和嗜好
他的朋友和手足應該知道
當時也有與他認識的手足
接受過傳媒訪問
這些人有親自上庭作證嗎？
最後不利你們的資訊似乎都被滅聲

第三點 是物理學
他過了欄杆驚覺自己在高空
他在空中無嘢借力
唯一的外力是重力
他是free falling
他身體在空中roll緊
只能抱緊或伸展身軀
稍微影響角速度
在這不足半秒內
他真的無法自救

已經講咗佢係做哨，所以去停車場
但佢去停車場原因係咩重要咩？
重要係佢過咗身，而過身原因至今不明，而且極度可疑，可疑到引起大眾疑慮

如果冇權力既人可以咁易滅人聲既
個個所謂陳彥琳媽媽都對彥琳單案好不利
佢都仲出入法庭，仲話想去返工喎

同埋其實你呢個parkour資訊都好不利架
你點解仲出到黎講？
你擔唔擔心被滅聲？
你咁專家，又有冇諗過聯繫下佢地，上庭做下證咁？

個晚有連登仔on9到話呢段中共即刻請人扮野重演一次等人以為周梓樂都係咁樣誤會先跌落去

唔明
呢個message係9up出黎定點？

好大機會係爬牆走時被橡膠子彈近距打頭.

呢個message最後成為藍絲五毛spin 周梓樂係意外跌死的係證據

就當呢個message係周梓樂同學出
條友清楚講左當時警魔係附近,選擇分開走呢個fact

但文中指周同學失平衡意外跌死根本只係條友睇完報紙後照講

文中指當時警魔係附近,已分開走

我都可以話當時梓樂遇到警畜遭打成重傷扔落樓滅口,
起碼有屍身可疑傷勢同現場指揮官阻白車支持我呢個推測

屈9人玩parkour自己唔小心墜樓就真係無根據

Pish

*左右手傷共7處
*掌心有瘀傷係墮樓唔尋常

真係好容易睇錯
係視覺陷阱
個設計係有問題
其他層 欄杆後面
真係同一個level
不過呢層唔係

而家係頭落地先
如果跨過popo一定會係個欄掃到手掌印
除非你話周梓樂背越式跳高先可能頭落冇掌印

我都講左好多次
他以為可以咁樣跳
點知原來欄杆後係高空
所以free fall直插
頭落地先

Push

冇錯呀佢跌落樓嗰一刻根本冇人見到

我唔明點解上面條友可以堅持好似自己親眼見到佢點樣跌落去

佢自己就係source

睇#36張cap圖

良心說話

果條叻叻主教曾經抹黑遭香港警魔強姦的女仔係性愛天使

大家可以查google
大公網大字標題周梓樂生前是Parkour愛好者

屈警暴死者周梓樂係玩Parkour自己跌死係黨報最高指示

港共派左成team pr向呢個方向spin

on9 夠未
1.個圍牆係高好多，係要爬上去,根本唔可能咁跳
2.退一步當係咁跳，差佬老早就掃到有掌印係個圍牆到啦
3.而家講緊係打橫著地，你呢個跳法隻手一定斷撚硬

跟唔足...
其實點肯定佢係由邊層墮樓？

如果信cctv 冇做手腳
周係由2樓半上3樓
之後廣明苑cctv影到黑影高速跌落2樓(似乎影唔到3樓)
3樓個位有一條後樓睇係正隔離，個位距離cctv 50米遠,而且有遮蔽,事發時亦影左另一邊。所以一直排除唔到有人伏擊然後由後樓梯走。

咁點解要跳?
到依家都冇人解釋到點佢要「跨過欄杆」

正解~

push

其實一出事
你地嗰面個個話佢
係想逃避催淚氣體
有機會想快些逃去
欄杆後的另一面
（點知踏著空氣）
失足跌死

dllm, 係黑警乜L都唔查 ， spin去呢個死因先係最PK !!!

仲話無可疑，收L皮

痴撚線無撚端端點會咁樣跳

佢樓下都唔熟？

佢又唔係車主
如果唔係車主
10年都唔會去樓下
個領展停車場行一次
仲要係凌晨添

依家法醫黑警都唔夠膽認定點樣跌死 你唔好話佢跳水咁跳落去自殺死 不如做專家證人上庭作證啦

風向撚
佢側身落地 你張圖解釋唔到佢兩邊身都有傷

仲有個停車場係尚德商場去單車館，運動場同坑口既必經路黎，唔係住尚德都會經過啦。

睇你都唔熟果頭架啦 係到鳩吹

好肯定 梓樂 係比人重擊失去知覺，打佢條友覺得佢死咗，就係二樓推佢落去，同其它被自殺一樣

已封鎖會員 叻叻教主

咩係我地嗰面？你又係邊面？
露底啦 執下打字個style先

叻叻主教柒夠未

你條PR team得一個ac

定你真係得一條友咁慘

幾個post見條撚樣打同一樣嘅嘢 收佢皮啦

你地嗰面
就係為求目的
不尊重事實
甚至捏造事實嘅人

好彩你哋2個搵返d證據出嚟

對家成日抹黑

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

兇手可能走咗上4樓平台

架逆線車都可疑

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

呢d人同行行下街忽然空氣投籃一樣咁on笨柒

專家證人、政府高級化驗師鄭郁棋調查尚德停車場時，指2樓大部分矮牆0.9米高，矮牆之後有行人道。他形容，2樓及3樓的整體設計相似，但3樓的矮牆1.2米高，矮牆之後中空。他又指，由3樓矮牆位置至2樓行人路，垂直距離4.3米。鄭郁棋表示，周梓樂身高1.75米，曾以一名1.78米的同事協助測量，在3樓距離矮牆0.8米遠，才能察覺到矮牆外是中空。

原因可能係佢自己柒左
犯了低級錯誤 無左條命

政府化驗師 排除周梓樂遭人襲擊的可能

政府化驗師分析尚德邨停車場的閉路電視，推測由梓樂走上停車場3樓直至他墮樓之間僅得8秒......不足以讓人向梓樂施襲後，再將他舉高拋下樓，故可排除他是遭人襲擊的可能。

相反，若梓樂維持行上3樓時的步速，估計他有可能是「自己行埋去果度」。

梓樂一直在2樓高層徘徊，又曾跨過石壆到行人道

閃光是梓樂墮樓時所造成，並解釋因物件的墮下速度很快，加上深色衣物與深夜背景相若，使該物件難以被拍攝，但因石壆的外牆裝有光管，當物件快速經過光源時，便會產生一瞬間閃光現象。

個個扮睇唔到

蘋果 立場 仲未作到故仔反駁

自己睇錯 跳欄跌死

真相唔係你推一百次就可以弄假成真

判又未判，咁快一口咬定？